[{"Question":" La hiperventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en un paciente normal durante el curso total de la  anestesia va asociado con ","numero":"Pregunta 1 ","Option":" Disminuci\u00f3n marcada de los requerimientos de analgesia en el postoperatorio ","Feedback":"No tiene nada que ver que el paciente cuente con una PaCO2 baja durante la cirug\u00eda con  que el paciente tenga una menor demanda de analgesia en el postoperatorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":1,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" La hiperventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en un paciente normal durante el curso total de la  anestesia va asociado con ","numero":"Pregunta 2 ","Option":" Una desviaci\u00f3n a la derecha de la curva de disociaci\u00f3n de la oxihemoglobina ","Feedback":"La hiperventilaci\u00f3n disminuye la PaCO2 y con ello se desplaza la curva de disociaci\u00f3n  de la oxihemoglobina hacia la izquierda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":2,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" La hiperventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en un paciente normal durante el curso total de la  anestesia va asociado con ","numero":"Pregunta 3 ","Option":" Una disminuci\u00f3n de la PaO  ","Feedback":"La hiperventilaci\u00f3n produce una disminuci\u00f3n de la PaCO2 pero no de la PaO2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":3,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" La hiperventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en un paciente normal durante el curso total de la  anestesia va asociado con ","numero":"Pregunta 4 ","Option":" Hipoventilaci\u00f3n postoperatoria ","Feedback":"Un lavado excesivo de CO2 en sangre durante la anestesia a causa de una  hiperventilaci\u00f3n puede hacer que determinados pacientes que precisan de unos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":4,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" La hiperventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en un paciente normal durante el curso total de la  anestesia va asociado con ","numero":"Pregunta 5 ","Option":" Vasodilataci\u00f3n cut\u00e1nea ","Feedback":"La hiperventilaci\u00f3n disminuye la PaCO2 y la vasodilataci\u00f3n se ha relacionado con  niveles altos de PaCO2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":5,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" Los predictores de morbilidad y mortalidad card\u00edaca incluyen ","numero":"Pregunta 6 ","Option":" Estenosis a\u00f3rtica ","Feedback":"Las valvulopat\u00edas graves son un predictor cl\u00ednico mayor de riesgo cardiovascular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":6,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" Los predictores de morbilidad y mortalidad card\u00edaca incluyen ","numero":"Pregunta 7 ","Option":" Infarto mioc\u00e1rdico de 2 meses de antig\u00fcedad ","Feedback":"El infarto de miocardio en los \u00faltimos 6 meses es un criterio de riesgo cardiovascular de  Goldman. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":7,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" Los predictores de morbilidad y mortalidad card\u00edaca incluyen ","numero":"Pregunta 8 ","Option":" Intervalo QT (frecuencia corregida) prolongado ","Feedback":"Un ECG anormal es un predictor cl\u00ednico menor de riesgo cardiovascular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":8,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" Los predictores de morbilidad y mortalidad card\u00edaca incluyen ","numero":"Pregunta 9 ","Option":" Extras\u00edstoles ventriculares aislados ocasionales ","Feedback":"Se considera que mas de 5 extras\u00edstoles ventriculares por minuto si son un criterio de  riesgo de Goldman pero no las extras\u00edstoles ventriculares aisladas ocasionales. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":9,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" Los predictores de morbilidad y mortalidad card\u00edaca incluyen ","numero":"Pregunta 10 ","Option":" Ritmo nodal intraoperatorio ","Feedback":"Un ritmo nodal intraoperatorio no est\u00e1 incluido en las tablas de predictores de  morbimortalidad cardiaca. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":10,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" Los pacientes con hipotiroidismo no tratados muestran ","numero":"Pregunta 11 ","Option":" Resistencia a los hipn\u00f3ticos ","Feedback":"Los pacientes con hipotiroidismo no tratado muestran un aumento de sensibilidad a los  anest\u00e9sicos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":11,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" Los pacientes con hipotiroidismo no tratados muestran ","numero":"Pregunta 12 ","Option":" Depresi\u00f3n de la funci\u00f3n card\u00edaca ","Feedback":"Una de las manifestaciones del hipotiroidismo es la depresi\u00f3n cardiaca. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":12,"new":3.0,"Res":true},{"Question":" Los pacientes con hipotiroidismo no tratados muestran ","numero":"Pregunta 13 ","Option":" Ondas T de un alto voltaje en el ECG ","Feedback":"Las ondas T en hipotiroidismo no son altas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":13,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" Los pacientes con hipotiroidismo no tratados muestran ","numero":"Pregunta 14 ","Option":" Aumento de la sensibilidad a los bloqueantes neuromusculares no despolarizantes ","Feedback":"Los pacientes hipotiroideos suelen necesitar unas dosis menores de relajantes no  despolarizantes para conseguir el efecto de relajaci\u00f3n muscular buscado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":14,"new":3.0,"Res":true},{"Question":" Los pacientes con hipotiroidismo no tratados muestran ","numero":"Pregunta 15 ","Option":" Retraso en la recuperaci\u00f3n de la conciencia despu\u00e9s de la anestesia ","Feedback":"Los pacientes con hipotiroidismo son pacientes habitualmente con un cierto grado de  disminuci\u00f3n del nivel de conciencia, somnoliencia y bradipsiquia que suelen tardar en ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":15,"new":3.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el tratamiento con medicaci\u00f3n anticolin\u00e9rgica ","numero":"Pregunta 16 ","Option":" La acci\u00f3n del glicopirrolato dura m\u00e1s que la de la atropina ","Feedback":"El glucopirrolato a dosis est\u00e1ndar por v\u00eda i.v. dura 2-4h mientras que la duraci\u00f3n de la  atropina es de unos 40 min. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":16,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el tratamiento con medicaci\u00f3n anticolin\u00e9rgica ","numero":"Pregunta 17 ","Option":" La atropina aumenta el espacio muerto ","Feedback":"La atropina produce un cierto grado de broncodilataci\u00f3n y como tal aumenta el espacio  muerto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":17,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el tratamiento con medicaci\u00f3n anticolin\u00e9rgica ","numero":"Pregunta 18 ","Option":" La premedicaci\u00f3n con atropina debe evitarse en ni\u00f1os con fiebre ","Feedback":"Uno de los efectos de la atropina es el aumento de temperatura. A esto se le denomina  fiebre atrop\u00ednica, por lo que se deber\u00eda de evitar en pacientes con fiebre si se puede. La ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":18,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con el tratamiento con medicaci\u00f3n anticolin\u00e9rgica ","numero":"Pregunta 19 ","Option":" 1","Feedback":"Habitualmente 1 mg de atropina no es suficiente para producir un bloqueo vagal  completo en un hombre de 70 Kg. La dosis habitual en premedicaci\u00f3n para varones es ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":19,"new":4.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con el tratamiento con medicaci\u00f3n anticolin\u00e9rgica ","numero":"Pregunta 20 ","Option":" La premedicaci\u00f3n con hioscina (escopolamina) debe ser evitada en pacientes viejos ","Feedback":"Tanto la escopolamina como la atropina deber\u00edan evitarse en pacientes ancianos porque  atraviesan la BHE y pueden producir un cierto grado de desorientaci\u00f3n, en este caso ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":20,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica intensa puede ser revertida con ","numero":"Pregunta 21 ","Option":" Fentolamina ","Feedback":"La fentolamina es un bloqueante de receptores alpha adren\u00e9rgicos y por tanto compite  contra la vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":21,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica intensa puede ser revertida con ","numero":"Pregunta 22 ","Option":" Nitroprusiato s\u00f3dico ","Feedback":"El nitroprusiato es tiene efecto vasodilatador por producci\u00f3n de \u00f3xido n\u00edtrico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":22,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica intensa puede ser revertida con ","numero":"Pregunta 23 ","Option":" Esmolol ","Feedback":"El esmolol es un beta-1 antagonista por lo que a las dosis recomendadas no tiene efecto  sobre receptores alpha. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":23,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" La vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica intensa puede ser revertida con ","numero":"Pregunta 24 ","Option":" Nifedipina ","Feedback":"El nifedipino es un calcioantagonista que se puede usar como tratamiento contra la  HTA. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":24,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica intensa puede ser revertida con ","numero":"Pregunta 25 ","Option":" Analgesia espinal alta ","Feedback":"La anestesia espinal alta como por ej. con la que se busca efecto analg\u00e9sico podr\u00eda  suponer una supresi\u00f3n de buena parte del sistema simp\u00e1tico con lo que prevalecer\u00eda el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":25,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos conocidos que aumentan la presi\u00f3n barrera en la uni\u00f3n  gastroesof\u00e1gica incluyen ","numero":"Pregunta 26 ","Option":" Droperidol ","Feedback":"El droperidol es una butirofenona con efecto antidopamin\u00e9rgico y alpha 1 con efecto  antiem\u00e9tico y no aumenta la presi\u00f3n barrera gastroesof\u00e1gica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":26,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos conocidos que aumentan la presi\u00f3n barrera en la uni\u00f3n  gastroesof\u00e1gica incluyen ","numero":"Pregunta 27 ","Option":" Atropina ","Feedback":"A nivel gastrointestinal la atropina produce disminuci\u00f3n de la motilidad gastrointestinal,  de la contracci\u00f3n del esf\u00ednter esof\u00e1gico inferior y de secreciones. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":27,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos conocidos que aumentan la presi\u00f3n barrera en la uni\u00f3n  gastroesof\u00e1gica incluyen ","numero":"Pregunta 28 ","Option":" Metoclopramida ","Feedback":"La metroclopramida debido a su efecto procin\u00e9tico aumenta la presi\u00f3n barrera de la  uni\u00f3n gastrointestinal e incrementa el tono del esf\u00ednter esof\u00e1gico inferior ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":28,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos conocidos que aumentan la presi\u00f3n barrera en la uni\u00f3n  gastroesof\u00e1gica incluyen ","numero":"Pregunta 29 ","Option":" Fentanilo ","Feedback":"Los opiodes pueden producir un efecto de ileo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":29,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos conocidos que aumentan la presi\u00f3n barrera en la uni\u00f3n  gastroesof\u00e1gica incluyen ","numero":"Pregunta 30 ","Option":" Neostigmina ","Feedback":"Uno de los efectos gastrointestinales de la neostigmina es el aumento de la motilidad. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":30,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento reconocido de la crisis tirot\u00f3xica postoperatoria incluye ","numero":"Pregunta 31 ","Option":" Sedaci\u00f3n ","Feedback":"Es uno de los tratamientos propuestos para la crisis tirot\u00f3xica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":31,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento reconocido de la crisis tirot\u00f3xica postoperatoria incluye ","numero":"Pregunta 32 ","Option":" Plasmaf\u00e9resis ","Feedback":"Es uno de los tratamientos propuestos para la crisis tirot\u00f3xica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":32,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento reconocido de la crisis tirot\u00f3xica postoperatoria incluye ","numero":"Pregunta 33 ","Option":" Corticosteroides ","Feedback":"Es uno de los tratamientos propuestos para la crisis tirot\u00f3xica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":33,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento reconocido de la crisis tirot\u00f3xica postoperatoria incluye ","numero":"Pregunta 34 ","Option":" Propanolol ","Feedback":"Es uno de los tratamientos propuestos para la crisis tirot\u00f3xica ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":34,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento reconocido de la crisis tirot\u00f3xica postoperatoria incluye ","numero":"Pregunta 35 ","Option":" Calcitonina ","Feedback":"Es uno de los tratamientos propuestos para la crisis tirot\u00f3xica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":35,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 36 ","Option":" Hipertensi\u00f3n ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":36,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 37 ","Option":" Estre\u00f1imiento ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":37,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 38 ","Option":" Hematuria ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":38,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 39 ","Option":" Dolor de cabeza ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":39,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 40 ","Option":" Retenci\u00f3n urinaria ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":40,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 41 ","Option":" Puede ser tratada por bloqueo ipsilateral de ganglio estrellado ","Feedback":"Los bloqueos nerviosos simp\u00e1ticos se usan muchas veces con prop\u00f3sitos diagn\u00f3sticos, y  son el pilar del tratamiento. Los s\u00edntomas de extremidad superior pueden tratarse ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":41,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 42 ","Option":" Se trata con bloqueo intravenoso con guanetidina ","Feedback":"El bloqueo regional intravenoso puede usarse tambi\u00e9n para proporcionar una  simpatectom\u00eda. Se han usado muchos agentes, pero hay mayor experiencia con ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":42,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 43 ","Option":" Puede asociarse con alodinia ","Feedback":"Muchos pacientes describen un dolor quemante en una extremidad despu\u00e9s de un  traumatismo junto con alodinia, hipersensibilidad, edema y cambios vasomotores ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":43,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 44 ","Option":" Se percibe normalmente como una sensaci\u00f3n quemante ","Feedback":"Muchos pacientes describen un dolor quemante en una extremidad despu\u00e9s de un  traumatismo junto con alodinia, hipersensibilidad, edema y cambios vasomotores ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":44,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 45 ","Option":" Es una indicaci\u00f3n reconocida de la administraci\u00f3n sist\u00e9mica de opioides ","Feedback":"Aunque el SDRC y otros procesos neurop\u00e1ticos con frecuencia se consideran  \u201cresistentes\u201d a los opi\u00e1ceos, deben probarse en casos refractarios al tratamiento. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":45,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 46 ","Option":" Profundizar la anestesia y broncoscopia ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas para extraer el diente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":46,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 47 ","Option":" Mantener la anestesia mientras se obtiene una radiograf\u00eda de t\u00f3rax en el quir\u00f3fano ","Feedback":"Se prefiere no despertar al ni\u00f1o en estas circunstancias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":47,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 48 ","Option":" Aminofilina intravenosa ","Feedback":"No est\u00e1 indicada en estas circunstancias. Lo hay que hacer es extraer el diente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":48,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 49 ","Option":" Reintubaci\u00f3n y lavado bronquial ","Feedback":"El lavado bronquial podr\u00eda impactar mas distalmente el diente con la consiguiente  dificultad para extraerlo posteriormente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":49,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 50 ","Option":" Despertar de la anestesia y realizar radiograf\u00edas de t\u00f3rax y abdominales en la sala ","Feedback":"Se prefiere no despertar al ni\u00f1o en estas circunstancias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":50,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" Enunciados verdaderos acerca de la intubaci\u00f3n endotraqueal incluyen ","numero":"Pregunta 51 ","Option":" Los tubos endotraqueales pueden producir lesiones lar\u00edngeas severas ","Feedback":"Aunque no es lo habitual es cierto que pueden producirlas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":51,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Enunciados verdaderos acerca de la intubaci\u00f3n endotraqueal incluyen ","numero":"Pregunta 52 ","Option":" Puede ocurrir neumomediastino ","Feedback":"Una rotura del \u00e1rbol traqueobronquial por intubaci\u00f3n podr\u00eda producir neumomediastino. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":52,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Enunciados verdaderos acerca de la intubaci\u00f3n endotraqueal incluyen ","numero":"Pregunta 53 ","Option":" La difusi\u00f3n del \u00f3xido nitroso al bal\u00f3n de neumotaponamiento con aire puede doblar ","Feedback":"El \u00f3xido nitroso puede fugar al interior del bal\u00f3n de neumotaponamiento y con ello  aumentar la presi\u00f3n en este bal\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":53,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Enunciados verdaderos acerca de la intubaci\u00f3n endotraqueal incluyen ","numero":"Pregunta 54 ","Option":" Despu\u00e9s de 48 horas de intubaci\u00f3n los tubos endotraqueales deben ser cambiados ","Feedback":"La indicaci\u00f3n de cambiar un tubo endotraqueal por una traqueostom\u00eda depende de  varios factores y uno de ellos el tiempo de intubaci\u00f3n previa pero este suele ser de 7-10 ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":54,"new":11.0,"Res":false},{"Question":" Enunciados verdaderos acerca de la intubaci\u00f3n endotraqueal incluyen ","numero":"Pregunta 55 ","Option":" La mayor\u00eda de las lesiones relacionadas con el bal\u00f3n de neumotaponamiento son el ","Feedback":"Cuando la presi\u00f3n del bal\u00f3n de neumotaponamiento es mayor que la presi\u00f3n de  perfusi\u00f3n de la sangre en la tr\u00e1quea se puede producir una hipoperfusi\u00f3n sangu\u00ednea a ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":55,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Comparado con un paciente respirando espont\u00e1neamente de forma adecuada,  la par\u00e1lisis neuromuscular y la ventilaci\u00f3n controlada en un paciente anestesiado  en posici\u00f3n supina se asocia con ","numero":"Pregunta 56 ","Option":" Mejora global de la relaci\u00f3n ventilaci\u00f3n \/ perfusi\u00f3n ","Feedback":"Existe una mejor relaci\u00f3n ventilaci\u00f3n-perfusi\u00f3n en paciente despierto en espont\u00e1nea  pues los movimientos diafragm\u00e1ticos son mas amplios y en consecuencia la ventilaci\u00f3n ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":56,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" Comparado con un paciente respirando espont\u00e1neamente de forma adecuada,  la par\u00e1lisis neuromuscular y la ventilaci\u00f3n controlada en un paciente anestesiado  en posici\u00f3n supina se asocia con ","numero":"Pregunta 57 ","Option":" Aumento del VD\/VT ","Feedback":"En paciente anestesiado conectado a ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica hay un aumento del espacio  muerto al menos por el volumen de las tubuladuras y tubo endotraqueal empleados. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":57,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" Comparado con un paciente respirando espont\u00e1neamente de forma adecuada,  la par\u00e1lisis neuromuscular y la ventilaci\u00f3n controlada en un paciente anestesiado  en posici\u00f3n supina se asocia con ","numero":"Pregunta 58 ","Option":" Disminuci\u00f3n de motilidad del diafragma anterior ","Feedback":"Tal y como respond\u00edamos en la pregunta 12-A, en paciente anestesiado y relajado con  ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica los movimientos diafragm\u00e1ticos no son tan amplios como en el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":58,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" Comparado con un paciente respirando espont\u00e1neamente de forma adecuada,  la par\u00e1lisis neuromuscular y la ventilaci\u00f3n controlada en un paciente anestesiado  en posici\u00f3n supina se asocia con ","numero":"Pregunta 59 ","Option":" Aumento de la motilidad del diafragma posterior ","Feedback":"Al igual que en la pregunta anterior, la motilidad diafragm\u00e1tica, tanto anterior como  posterior, est\u00e1 disminuida en paciente anestesiado, relajado y conectado a ventilaci\u00f3n ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":59,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" Comparado con un paciente respirando espont\u00e1neamente de forma adecuada,  la par\u00e1lisis neuromuscular y la ventilaci\u00f3n controlada en un paciente anestesiado  en posici\u00f3n supina se asocia con ","numero":"Pregunta 60 ","Option":" Mejor\u00eda del retorno venoso hacia el ventr\u00edculo derecho ","Feedback":"El aumento de presi\u00f3n en la v\u00eda a\u00e9rea como ocurre en ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica dificulta el  retorno de la sangre al coraz\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":60,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" Los posibles mecanismos de la broncodilataci\u00f3n que ocurre durante la  anestesia con halotano incluye ","numero":"Pregunta 61 ","Option":" Inhibici\u00f3n de la liberaci\u00f3n de las sustancias broncoactivas ","Feedback":"No es uno de los mecanismos broncodilatadores del halotano ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":61,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" Los posibles mecanismos de la broncodilataci\u00f3n que ocurre durante la  anestesia con halotano incluye ","numero":"Pregunta 62 ","Option":" Estimulaci\u00f3n de los receptores beta-adren\u00e9rgicos ","Feedback":"No es uno de los mecanismos broncodilatadores del halotano. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":62,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" Los posibles mecanismos de la broncodilataci\u00f3n que ocurre durante la  anestesia con halotano incluye ","numero":"Pregunta 63 ","Option":" Inhibici\u00f3n de la liberaci\u00f3n de acetil-colina en el parenquima pulmonar ","Feedback":"Parece que podr\u00eda ser uno de los mecanismos broncodilatadores del halotano. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":63,"new":13.0,"Res":true},{"Question":" Los posibles mecanismos de la broncodilataci\u00f3n que ocurre durante la  anestesia con halotano incluye ","numero":"Pregunta 64 ","Option":" Inhibici\u00f3n de los receptores alfa-adren\u00e9rgicos ","Feedback":"No es uno de los mecanismos broncodilatadores del halotano. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":64,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" Los posibles mecanismos de la broncodilataci\u00f3n que ocurre durante la  anestesia con halotano incluye ","numero":"Pregunta 65 ","Option":" Estimulaci\u00f3n de los quimioreceptores del cuerpo carot\u00eddeo ","Feedback":"No es uno de los mecanismos broncodilatadores del halotano. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":65,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" Problemas con la radiograf\u00eda de torax preoperatoria de rutina incluyen ","numero":"Pregunta 66 ","Option":" Un alto porcentaje de falsos positivos ","Feedback":"Es una de las caracter\u00edsticas de la radiograf\u00eda de t\u00f3rax de rutina en el preoperatorio  cuando est\u00e1 indicada seg\u00fan las gu\u00edas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":66,"new":14.0,"Res":true},{"Question":" Problemas con la radiograf\u00eda de torax preoperatoria de rutina incluyen ","numero":"Pregunta 67 ","Option":" Un alto porcentaje de falsos negativos ","Feedback":"Es una de las caracter\u00edsticas de la radiograf\u00eda de t\u00f3rax de rutina en el preoperatorio  cuando est\u00e1 indicada seg\u00fan las gu\u00edas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":67,"new":14.0,"Res":true},{"Question":" Problemas con la radiograf\u00eda de torax preoperatoria de rutina incluyen ","numero":"Pregunta 68 ","Option":" Un considerable riesgo de radiaci\u00f3n que produce c\u00e1ncer ","Feedback":"El riesgo de c\u00e1ncer por la radiaci\u00f3n de una radiograf\u00eda de t\u00f3rax realizada en el  preoperatorio no deber\u00eda ser elevado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":68,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Problemas con la radiograf\u00eda de torax preoperatoria de rutina incluyen ","numero":"Pregunta 69 ","Option":" Muy pocos hallazgos positivos no sospechados ","Feedback":"Es una de las caracter\u00edsticas de la radiograf\u00eda de t\u00f3rax de rutina en el preoperatorio  cuando est\u00e1 indicada seg\u00fan las gu\u00edas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":69,"new":14.0,"Res":true},{"Question":" Problemas con la radiograf\u00eda de torax preoperatoria de rutina incluyen ","numero":"Pregunta 70 ","Option":" Un alto porcentaje de hallazgos positivos cl\u00ednicamente insignificantes ","Feedback":"Es una de las caracter\u00edsticas de la radiograf\u00eda de t\u00f3rax de rutina en el preoperatorio  cuando est\u00e1 indicada seg\u00fan las gu\u00edas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":70,"new":14.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo venoso a\u00e9reo se asocia con ","numero":"Pregunta 71 ","Option":" Hipotensi\u00f3n arterial ","Feedback":"Es una de las manifestaciones del embolismo venoso a\u00e9reo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":71,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo venoso a\u00e9reo se asocia con ","numero":"Pregunta 72 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la concentraci\u00f3n al final de la espiraci\u00f3n de di\u00f3xido de carbono ","Feedback":"Es una de las manifestaciones del embolismo venoso a\u00e9reo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":72,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo venoso a\u00e9reo se asocia con ","numero":"Pregunta 73 ","Option":" Arritmias card\u00edacas ","Feedback":"Es una de las manifestaciones del embolismo venoso a\u00e9reo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":73,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo venoso a\u00e9reo se asocia con ","numero":"Pregunta 74 ","Option":" Disminuci\u00f3n en la resistencia vascular pulmonar ","Feedback":"En embolismo a\u00e9reo venoso puede haber un aumento de las resistencias vasculares  pulmonares. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":74,"new":15.0,"Res":false},{"Question":" El embolismo venoso a\u00e9reo se asocia con ","numero":"Pregunta 75 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"Puede haber un aumento de la presi\u00f3n intracraneal por disminuci\u00f3n del retorno  sangu\u00edneo del cerebro al coraz\u00f3n incluso por la llegada de aire al cerebro en el contexto ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":75,"new":15.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio en un enfermo con una hemorragia  subaracnoidea ","numero":"Pregunta 76 ","Option":" No ocurre si el aneurisma ha sido clipado con \u00e9xito ","Feedback":"Existe la posibilidad de que exista a\u00fan habiendo sido clipada con \u00e9xito la causa de la  hemorragia subaracnoidea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":76,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio en un enfermo con una hemorragia  subaracnoidea ","numero":"Pregunta 77 ","Option":" Puede ser tratado con calcio antagonistas ","Feedback":"Para ser exactos, los calcioantagonistas como el nimodipino, se utilizan en la profilaxis  del vasoespasmo pues el tratamiento del vasoespasmo cerebral ser\u00eda la \"terapia triple ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":77,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio en un enfermo con una hemorragia  subaracnoidea ","numero":"Pregunta 78 ","Option":" Generalmente ocurre a las dos semanas de la cirug\u00eda ","Feedback":"De ocurrir suele aparecer antes de los 7 \u00e1 10 d\u00edas tras la cirug\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":78,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio en un enfermo con una hemorragia  subaracnoidea ","numero":"Pregunta 79 ","Option":" Se previene con la ventilaci\u00f3n postoperatoria ","Feedback":"La hiperventilaci\u00f3n no solo protege contra el vasoespasmo sino que puede predisponer a  \u00e9l. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":79,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio en un enfermo con una hemorragia  subaracnoidea ","numero":"Pregunta 80 ","Option":" Puede producir una hemiplejia ","Feedback":"La isquemia cerebral producida por el vasoespasmo podr\u00eda producir cl\u00ednica de  hemiplejia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":80,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral (muerte del tronco cerebral) ","numero":"Pregunta 81 ","Option":" El criterio cl\u00ednico no es v\u00e1lido en un paciente hipot\u00e9rmico ","Feedback":"Existen unos requisitos cl\u00ednicos para poder diagnosticar una muerte encef\u00e1lica, estos  son: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":81,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral (muerte del tronco cerebral) ","numero":"Pregunta 82 ","Option":" La prueba cal\u00f3rica se usa para comprobar la integridad del V par craneal ","Feedback":"Ausencia de reflejos oculovestibulares: tras elevar la cabeza 30\u00ba sobre la horizontal, se  inyectan 50 ml de agua fr\u00eda en cada conducto auditivo externo (previa comprobaci\u00f3n de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":82,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral (muerte del tronco cerebral) ","numero":"Pregunta 83 ","Option":" El EEG isoel\u00e9ctrico es patognom\u00f3nico ","Feedback":"Un EEG isoel\u00e9ctrico no es suficiente para diagnosticar una muerte encef\u00e1lica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":83,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral (muerte del tronco cerebral) ","numero":"Pregunta 84 ","Option":" La ausencia del bloqueo neuromuscular debe ser confirmada con un estimulador de ","Feedback":"Debemos cerciorarnos que no existe bloqueo neuromuscular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":84,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral (muerte del tronco cerebral) ","numero":"Pregunta 85 ","Option":" A\u00fan pueden existir movimientos reflejos en las extremidades inferiores ","Feedback":"Los reflejos en extremidades inferiores no contraindican el diagn\u00f3stico de muerte  encef\u00e1lica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":85,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" M\u00e9todos reconocidos para reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen ","numero":"Pregunta 86 ","Option":" Manitol ","Feedback":"Entre los m\u00e9todos para tratar la HTIC encontramos:  -Tratar la causa subyacente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":86,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" M\u00e9todos reconocidos para reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen ","numero":"Pregunta 87 ","Option":" Nitroprusiato s\u00f3dico ","Feedback":"No es uno de los m\u00e9todos para tratar la HTIC, incluiso podr\u00eda disminuir la presi\u00f3n de  perfusi\u00f3n cerebral al disminuir la PAM pues: PPC=PAM-(PIC o PVC) ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":87,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" M\u00e9todos reconocidos para reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen ","numero":"Pregunta 88 ","Option":" Drenaje ventricular ","Feedback":"Entre los m\u00e9todos para tratar la HTIC encontramos:  -Tratar la causa subyacente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":88,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" M\u00e9todos reconocidos para reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen ","numero":"Pregunta 89 ","Option":" Isoflurano ","Feedback":"Aumenta el flujo sangu\u00edneo cerebral y por tanto no disminuye la PIC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":89,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" M\u00e9todos reconocidos para reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen ","numero":"Pregunta 90 ","Option":" Nimodipina ","Feedback":"Es un calcioantagonista que reduce el riesgo de vasoespasmo pero no es un m\u00e9todo para  reducir la PIC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":90,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" Un hematoma subdural agudo ","numero":"Pregunta 91 ","Option":" Resulta de hemorragia de la arteria meningea media ","Feedback":"La arteria men\u00edngea media no suele dar hematomas subdurales. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":91,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" Un hematoma subdural agudo ","numero":"Pregunta 92 ","Option":" Es frecuentemente bilateral ","Feedback":"No tiene por qu\u00e9 ser bilateral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":92,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" Un hematoma subdural agudo ","numero":"Pregunta 93 ","Option":" Frecuentemente se asocia con hemorragia secundaria despu\u00e9s de la descompresi\u00f3n ","Feedback":"Habitualmente hay hemorragia secundaria tras la descompresi\u00f3n, por eso no se  recomienda utilizar medidas para disminuir la PIC como por ej. manitol hasta que se ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":93,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" Un hematoma subdural agudo ","numero":"Pregunta 94 ","Option":" Es una complicaci\u00f3n del alcoholismo cr\u00f3nico ","Feedback":"Una de sus causas es el alcoholismo cr\u00f3nico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":94,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" Un hematoma subdural agudo ","numero":"Pregunta 95 ","Option":" Tiene buen pron\u00f3stico cuando se asocia a fractura de la base del craneo ","Feedback":"No es una patolog\u00eda con buen pron\u00f3stico en asociaci\u00f3n con fractura de base de cr\u00e1neo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":95,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" Los siguientes se asocian con un aumento de la presi\u00f3n intracraneal despu\u00e9s de  un traumatismo craneal ","numero":"Pregunta 96 ","Option":" Papiloedema ","Feedback":"En HTIC  puede aparecer papiledema. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":96,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes se asocian con un aumento de la presi\u00f3n intracraneal despu\u00e9s de  un traumatismo craneal ","numero":"Pregunta 97 ","Option":" Edema pulmonar ","Feedback":"A veces aparece edema pulmonar asociado a traumatismo craneoencef\u00e1lico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":97,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes se asocian con un aumento de la presi\u00f3n intracraneal despu\u00e9s de  un traumatismo craneal ","numero":"Pregunta 98 ","Option":" Hipertensi\u00f3n ","Feedback":"El reflejo de Cushing consiste en bradicardia e hipertensi\u00f3n sist\u00e9mica en presencia de  hipertensi\u00f3n intracraneal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":98,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Los siguientes se asocian con un aumento de la presi\u00f3n intracraneal despu\u00e9s de  un traumatismo craneal ","numero":"Pregunta 99 ","Option":" Puntuaci\u00f3n de la escala de Glasgow mayor de 12 ","Feedback":"Un aumento de PIC tras traumatismo craneal puede contar con Glasgow<12. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":99,"new":20.0,"Res":false},{"Question":" Los siguientes se asocian con un aumento de la presi\u00f3n intracraneal despu\u00e9s de  un traumatismo craneal ","numero":"Pregunta 100 ","Option":" Bradicardia ","Feedback":"El reflejo de Cushing consiste en bradicardia e hipertensi\u00f3n sist\u00e9mica en presencia de  hipertensi\u00f3n intracraneal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":100,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Un tubo endobronquial izquierdo de doble luz ","numero":"Pregunta 101 ","Option":" Se puede usar para un lobectom\u00eda inferior izquierda ","Feedback":"De hecho podr\u00edamos usarlo hasta para una neumonectom\u00eda izquierda, podr\u00edamos usarlo  en cualquiera de los procedimientos de resecci\u00f3n pulmonar en cirug\u00eda de t\u00f3rax. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":101,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Un tubo endobronquial izquierdo de doble luz ","numero":"Pregunta 102 ","Option":" Es adecuado para una f\u00edstula bronco-pleural derecha ","Feedback":"Es una de las posibilidades para ventilar a un paciente con una f\u00edstula bronco-pleural  derecha. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":102,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Un tubo endobronquial izquierdo de doble luz ","numero":"Pregunta 103 ","Option":" Tiene un orificio espec\u00edfico para el bronquio lobar superior izquierdo ","Feedback":"Es el tubo de doble luz derecho el que cuenta con este orificio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":103,"new":21.0,"Res":false},{"Question":" Un tubo endobronquial izquierdo de doble luz ","numero":"Pregunta 104 ","Option":" Es usado con preferencia cuando es posible antes que un tubo derecho ","Feedback":"Habitualmente se prefiere al tubo de doble luz derecho porque es mas f\u00e1cil de  posicionar en su lugar adecuado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":104,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Un tubo endobronquial izquierdo de doble luz ","numero":"Pregunta 105 ","Option":" Est\u00e1 contraindicado en enfermos con un neurmot\u00f3rax derecho ","Feedback":"Una de las indicaciones del tubo de doble luz, por ej. izquierdo, es la cirug\u00eda de  neumot\u00f3rax. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":105,"new":21.0,"Res":false},{"Question":" Ventajas reconocidas de la ventilaci\u00f3n controlada en el tratamiento del t\u00f3rax  inestable incluyen ","numero":"Pregunta 106 ","Option":" La reducci\u00f3n de la ventilaci\u00f3n parad\u00f3jica ","Feedback":"Es una de las indicaciones de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en esta situaci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":106,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" Ventajas reconocidas de la ventilaci\u00f3n controlada en el tratamiento del t\u00f3rax  inestable incluyen ","numero":"Pregunta 107 ","Option":" La posibilidad de usar presi\u00f3n positiva tele-espiratoria (PEEP) ","Feedback":"La ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica permite utilizar PEEP si se considera adecuada en esta  situaci\u00f3n. Por definici\u00f3n la PEEP s\u00f3lo se puede aplicar en ventilaci\u00f3n controlada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":107,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" Ventajas reconocidas de la ventilaci\u00f3n controlada en el tratamiento del t\u00f3rax  inestable incluyen ","numero":"Pregunta 108 ","Option":" La disminuci\u00f3n del dolor ","Feedback":"Se puede sedoanalgesiar al paciente con t\u00f3rax inestable para lo que muy probablemente  necesitar\u00e1 ventilaci\u00f3n controlada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":108,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" Ventajas reconocidas de la ventilaci\u00f3n controlada en el tratamiento del t\u00f3rax  inestable incluyen ","numero":"Pregunta 109 ","Option":" La prevenci\u00f3n del neumot\u00f3rax ","Feedback":"La ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica no previene el neumot\u00f3rax en un t\u00f3rax inestable aunque si de  verdad ocurre un neumot\u00f3rax el paciente contar\u00e1 con una menor probabilidad de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":109,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Ventajas reconocidas de la ventilaci\u00f3n controlada en el tratamiento del t\u00f3rax  inestable incluyen ","numero":"Pregunta 110 ","Option":" Acelera la consolidaci\u00f3n de las fracturas costales ","Feedback":"Ante un t\u00f3rax inestable habr\u00e1 que plantearse la cirug\u00eda para estabilizar la situaci\u00f3n a  diferencia de las fracturas de pocas costillas, que no produzcan un t\u00f3rax inestable, en ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":110,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado de la hipoxemia moderada despu\u00e9s de un by-pass  coronario en un paciente ventilado con par\u00e1metros cardiovasculares normales  incluyen ","numero":"Pregunta 111 ","Option":" Digitalizaci\u00f3n ","Feedback":"La digital no es un tratamiento para la hipoxemia en la situaci\u00f3n referida en la pregunta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":111,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado de la hipoxemia moderada despu\u00e9s de un by-pass  coronario en un paciente ventilado con par\u00e1metros cardiovasculares normales  incluyen ","numero":"Pregunta 112 ","Option":" Aplicar presi\u00f3n positiva al final de la espiraci\u00f3n (PEEP) ","Feedback":"La PEEP en la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica del postoperatorio de la cirug\u00eda podr\u00eda mejorar una  hipoxemia moderada favoreciendo la apertura de alveolos colapsados para disminuir el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":112,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento apropiado de la hipoxemia moderada despu\u00e9s de un by-pass  coronario en un paciente ventilado con par\u00e1metros cardiovasculares normales  incluyen ","numero":"Pregunta 113 ","Option":" Infusi\u00f3n de dopamina ","Feedback":"La dopamina no es un tratamiento para la hipoxemia en la situaci\u00f3n referida en la  pregunta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":113,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado de la hipoxemia moderada despu\u00e9s de un by-pass  coronario en un paciente ventilado con par\u00e1metros cardiovasculares normales  incluyen ","numero":"Pregunta 114 ","Option":" Infusi\u00f3n de nitroprusiato s\u00f3dico ","Feedback":"El nitroprusiato s\u00f3dico no es un tratamiento para la hipoxemia en la situaci\u00f3n referida  en la pregunta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":114,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado de la hipoxemia moderada despu\u00e9s de un by-pass  coronario en un paciente ventilado con par\u00e1metros cardiovasculares normales  incluyen ","numero":"Pregunta 115 ","Option":" Aumentar la FiO  ","Feedback":"Al elevar la FiO2 del gas empleado en la ventilaci\u00f3n del paciente en cuesti\u00f3n, lo normal  es que aumente la PaO2 y por tanto se venza la situaci\u00f3n de hipoxemia moderada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":115,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia en paciente con estenosis  mitral severa puede ocasionar aumento ","numero":"Pregunta 116 ","Option":" Del consumo de ox\u00edgeno mioc\u00e1rdico ","Feedback":"Al aumentar la frecuencia cardiaca aumentar\u00e1 el consumo de O2 por parte del coraz\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":116,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia en paciente con estenosis  mitral severa puede ocasionar aumento ","numero":"Pregunta 117 ","Option":" De la presi\u00f3n de la aur\u00edcula izquierda ","Feedback":"Al aumentar la frecuencia cardiaca disminuir\u00e1 el tiempo de di\u00e1stole y la sangre no  pasar\u00e1 tan f\u00e1cilmente de la aur\u00edcula izquierda al ventr\u00edculo izquierdo por lo que se ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":117,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia en paciente con estenosis  mitral severa puede ocasionar aumento ","numero":"Pregunta 118 ","Option":" De la presi\u00f3n de llenado del ventr\u00edculo izquierdo ","Feedback":"Al aumentar la frecuencia cardiaca disminuir\u00e1 el tiempo de di\u00e1stole y la sangre no  pasar\u00e1 tan f\u00e1cilmente de la aur\u00edcula izquierda al ventr\u00edculo izquierdo por lo que se ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":118,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia en paciente con estenosis  mitral severa puede ocasionar aumento ","numero":"Pregunta 119 ","Option":" De la presi\u00f3n en cu\u00f1a del capilar pulmonar ","Feedback":"Al aumentar la frecuencia cardiaca disminuir\u00e1 el tiempo de di\u00e1stole y la sangre no  pasar\u00e1 tan f\u00e1cilmente de la aur\u00edcula izquierda al ventr\u00edculo izquierdo por lo que se ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":119,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia en paciente con estenosis  mitral severa puede ocasionar aumento ","numero":"Pregunta 120 ","Option":" Del gasto card\u00edaco ","Feedback":"Al aumentar la frecuencia cardiaca disminuir\u00e1 el tiempo de di\u00e1stole y la sangre no  pasar\u00e1 tan f\u00e1cilmente de la aur\u00edcula izquierda al ventr\u00edculo izquierdo por lo que se ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":120,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" T\u00e9cnicas anest\u00e9sicas aceptadas para septoplastia incluyen la utilizaci\u00f3n de ","numero":"Pregunta 121 ","Option":" Taponamiento far\u00edngeo ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas empleadas para evitar que la sangre llegue al est\u00f3mago. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":121,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" T\u00e9cnicas anest\u00e9sicas aceptadas para septoplastia incluyen la utilizaci\u00f3n de ","numero":"Pregunta 122 ","Option":" Nitroprusiato s\u00f3dico para hipotensi\u00f3n controlada ","Feedback":"No se suele utilizar un f\u00e1rmaco hipotensor como el nitroprusiato para hipotensar a  pacientes de septoplastia. En cirug\u00eda endonasal endosc\u00f3pica, como por ej. cirug\u00eda de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":122,"new":25.0,"Res":false},{"Question":" T\u00e9cnicas anest\u00e9sicas aceptadas para septoplastia incluyen la utilizaci\u00f3n de ","numero":"Pregunta 123 ","Option":" Preparaci\u00f3n nasal con coca\u00edna t\u00f3pica ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas empleadas para reducir el sangrado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":123,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" T\u00e9cnicas anest\u00e9sicas aceptadas para septoplastia incluyen la utilizaci\u00f3n de ","numero":"Pregunta 124 ","Option":" Una sonda nasog\u00e1strica ","Feedback":"No se suelen utilizar sondas nasogr\u00e1stricas para reducir la sangre que pueda ir al  est\u00f3mago pues dificultar\u00edan tanto la cirug\u00eda como el taponamiento nasal posterior. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":124,"new":25.0,"Res":false},{"Question":" T\u00e9cnicas anest\u00e9sicas aceptadas para septoplastia incluyen la utilizaci\u00f3n de ","numero":"Pregunta 125 ","Option":" Premedicaci\u00f3n anticolin\u00e9rgica ","Feedback":"A veces se elige medicaci\u00f3n anticolin\u00e9rgica en este tipo de pacientes para reducir las  secreciones y minimizar los riesgos de las mismas en paciente con taponamiento nasal ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":125,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" La tracci\u00f3n del m\u00fasculo recto interno del ojo origina ","numero":"Pregunta 126 ","Option":" Hipertensi\u00f3n ","Feedback":"No tienen una relaci\u00f3n con este, de hecho podr\u00eda general hipotensi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":126,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" La tracci\u00f3n del m\u00fasculo recto interno del ojo origina ","numero":"Pregunta 127 ","Option":" Bradicardia ","Feedback":"Propio del reflejo oculocardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":127,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" La tracci\u00f3n del m\u00fasculo recto interno del ojo origina ","numero":"Pregunta 128 ","Option":" Midriasis ","Feedback":"Puede dar lugar a midriasis ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":128,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" La tracci\u00f3n del m\u00fasculo recto interno del ojo origina ","numero":"Pregunta 129 ","Option":" S\u00edndrome de Homer ","Feedback":"No est\u00e1 relacionado con el s\u00edndrome de Horner. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":129,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" La tracci\u00f3n del m\u00fasculo recto interno del ojo origina ","numero":"Pregunta 130 ","Option":" Alteraciones del ritmo card\u00edaco ","Feedback":"Propio del reflejo oculocardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":130,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" M\u00e9todos aprobados para el tratamiento del dolor en los primeros estad\u00edos del  parto incluyen ","numero":"Pregunta 131 ","Option":" Epidural tor\u00e1cica ","Feedback":"La epidural tor\u00e1cica incluir\u00eda una serie de riesgos desproporcionados y adem\u00e1s una  epidural lumbar se adaptar\u00eda mejor a los dermatomas que se desean analgesiar en el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":131,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" M\u00e9todos aprobados para el tratamiento del dolor en los primeros estad\u00edos del  parto incluyen ","numero":"Pregunta 132 ","Option":" Analgesia intratecal ","Feedback":"La t\u00e9cnica de anestesia intradural con opioides no ha demostrado grandes beneficios y  sin embargo si cuenta con posibles efectos secundarios como depresi\u00f3n respiratoria, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":132,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" M\u00e9todos aprobados para el tratamiento del dolor en los primeros estad\u00edos del  parto incluyen ","numero":"Pregunta 133 ","Option":" Petidina intramuscular ","Feedback":"Es uno de los m\u00e9todos utilizados como analgesia en el trabajo de parto. Este f\u00e1rmaco  administrado intramuscularmente no deber\u00eda dejar residuos tras 3 horas desde su ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":133,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" M\u00e9todos aprobados para el tratamiento del dolor en los primeros estad\u00edos del  parto incluyen ","numero":"Pregunta 134 ","Option":" Hipnosis ","Feedback":"Es uno de los m\u00e9todos utilizados como analgesia en el trabajo de parto aunque de  dudosa eficacia comparada con otros m\u00e9todos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":134,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" M\u00e9todos aprobados para el tratamiento del dolor en los primeros estad\u00edos del  parto incluyen ","numero":"Pregunta 135 ","Option":" Oxido nitroso con ox\u00edgeno ","Feedback":"Uno de los f\u00e1rmacos usados es el Kalinox (mezcla de O2 y prot\u00f3xido). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":135,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Durante el tercer trimestre del embarazo existe ","numero":"Pregunta 136 ","Option":" Un aumento de la ventilaci\u00f3n alveolar ","Feedback":"La ventilaci\u00f3n aumenta durante el embarazo (aumenta el volumen minuto, sobre todo  por el aumento del volumen tidal y, en menor grado, de la frecuencia respiratoria), y se ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":136,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Durante el tercer trimestre del embarazo existe ","numero":"Pregunta 137 ","Option":" Una disminuci\u00f3n del hematocrito ","Feedback":"Aumento del volumen plasm\u00e1tico y eritroc\u00edtico desde la 6.a a la 12.a semana de  gestaci\u00f3n, a t\u00e9rmino, el volumen de c\u00e9lulas rojas se incrementa un 20% y el volumen ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":137,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Durante el tercer trimestre del embarazo existe ","numero":"Pregunta 138 ","Option":" Una disminuci\u00f3n del metabolismo basal ","Feedback":"En el embarazo hay un aumento del metabolismo considerable. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":138,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" Durante el tercer trimestre del embarazo existe ","numero":"Pregunta 139 ","Option":" Un aumento del volumen sangu\u00edneo ","Feedback":"El volumen de sangre aumenta un 30%-50%. Esta elevaci\u00f3n se inicia en el 1.er trimestre  y contin\u00faa elev\u00e1ndose hasta la 30.a semana de gestaci\u00f3n, despu\u00e9s de la cual se estaciona ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":139,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Durante el tercer trimestre del embarazo existe ","numero":"Pregunta 140 ","Option":" Un aumento de la capacidad residual funcional ","Feedback":"La disminuci\u00f3n del volumen residual (VR) y de la capacidad residual funcional (CFR,  disminuye un 20% a t\u00e9rmino, 2 d\u00edas despu\u00e9s del parto vuelve a la normalidad) provocan ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":140,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos que debemos evitar en el primer trimestre de embarazo incluyen ","numero":"Pregunta 141 ","Option":" Ondansetr\u00f3n ","Feedback":"Hasta el 90% de los medicamentos no han demostrado ser seguros en el embarazo.  Muchos de ellos son especialmente peligrosos durante el periodo de organog\u00e9nesis del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":141,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos que debemos evitar en el primer trimestre de embarazo incluyen ","numero":"Pregunta 142 ","Option":" Penicilina ","Feedback":"Si estuviera indicado deber\u00edamos usarlo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":142,"new":29.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos que debemos evitar en el primer trimestre de embarazo incluyen ","numero":"Pregunta 143 ","Option":" Metoclopramida ","Feedback":"Categor\u00eda de riesgo B: Este medicamento se debe usar en el embarazo s\u00f3lo si es  claramente necesario. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":143,"new":29.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos que debemos evitar en el primer trimestre de embarazo incluyen ","numero":"Pregunta 144 ","Option":" Tetraciclina ","Feedback":"Deber\u00edamos evitar su uso.  Las tetraciclinas atraviesan la placenta y se concentran y depositan en los huesos y los ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":144,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos que debemos evitar en el primer trimestre de embarazo incluyen ","numero":"Pregunta 145 ","Option":" Metronidazol ","Feedback":"Deber\u00edamos evitar su uso.  Categor\u00eda de riesgo B: METRONIDAZOL cruza la barrera placentaria y entra ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":145,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" Las arterias umbilicales ","numero":"Pregunta 146 ","Option":" Se originan de las arterias il\u00edacas internas fetales ","Feedback":"Proceden de las arterias iliacas internas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":146,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Las arterias umbilicales ","numero":"Pregunta 147 ","Option":" Transportan sangre venosa desde el feto ","Feedback":"Aunque se llaman arterias transportan sangre venosa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":147,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Las arterias umbilicales ","numero":"Pregunta 148 ","Option":" Contienen sangre con una PO  de 5","Feedback":"La PO2 en sangre de arteria umbilical es de unos 20 mmHg ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":148,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Las arterias umbilicales ","numero":"Pregunta 149 ","Option":" Drenan en la vena cava inferior fetal ","Feedback":"Las arterias umbilicales drenan en la placenta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":149,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Las arterias umbilicales ","numero":"Pregunta 150 ","Option":" No se afectan por la autorregulaci\u00f3n ","Feedback":"Se pueden afectar por la autorregulaci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":150,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" El dolor post-laparotom\u00eda contribuye a producir ","numero":"Pregunta 151 ","Option":" Poliuria ","Feedback":"Respuesta correcta  Precisamente el dolor puede general aumento de la ADH y con ello puede producir ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":151,"new":31.0,"Res":false},{"Question":" El dolor post-laparotom\u00eda contribuye a producir ","numero":"Pregunta 152 ","Option":" N\u00e1usea ","Feedback":"El dolor puede producir nauseas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":152,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" El dolor post-laparotom\u00eda contribuye a producir ","numero":"Pregunta 153 ","Option":" Hipoxemia ","Feedback":"El dolor postlaparotom\u00eda puede limitar los movimientos respiratorios favoreciendo las  atelectasias y con ello favorecer la hipoxemia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":153,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" El dolor post-laparotom\u00eda contribuye a producir ","numero":"Pregunta 154 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la capacidad residual funcional (FRC) ","Feedback":"La aparici\u00f3n de las atelectasias pueden reducir la CFR. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":154,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" El dolor post-laparotom\u00eda contribuye a producir ","numero":"Pregunta 155 ","Option":" Taquicardia ","Feedback":"Una de las manifestaciones del dolor es la taquicardia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":155,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" La secci\u00f3n de ganglio del trig\u00e9mino da lugar a ","numero":"Pregunta 156 ","Option":" Par\u00e1lisis facial ","Feedback":"La par\u00e1lisis facial es debida al traumatismo del nervio facial, VII PC, no del trig\u00e9mino,  V PC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":156,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" La secci\u00f3n de ganglio del trig\u00e9mino da lugar a ","numero":"Pregunta 157 ","Option":" P\u00e9rdida de la secreci\u00f3n salival ","Feedback":"El trig\u00e9mino no genera la secreci\u00f3n salivar ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":157,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" La secci\u00f3n de ganglio del trig\u00e9mino da lugar a ","numero":"Pregunta 158 ","Option":" Ptosis palpebral ","Feedback":"La alteraci\u00f3n del trig\u00e9mino no genera la ptosis palpebral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":158,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" La secci\u00f3n de ganglio del trig\u00e9mino da lugar a ","numero":"Pregunta 159 ","Option":" Vasodilataci\u00f3n de la piel facial ","Feedback":"La vasodilataci\u00f3n de la cara no depende del V PC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":159,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" La secci\u00f3n de ganglio del trig\u00e9mino da lugar a ","numero":"Pregunta 160 ","Option":" Anestesia corneal ","Feedback":"Respuesta correcta  La primera rama de las 3 del quinto par craneal puede generar anestesia de parte del ojo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":160,"new":32.0,"Res":true},{"Question":" La meralgia parest\u00e9sica se alivia con el bloqueo nervioso del ","numero":"Pregunta 161 ","Option":" Nervio lingual ","Feedback":"La meralgia parest\u00e9sica depende del territorio sensitivo del nervio femoro-cut\u00e1neo  lateral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":161,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" La meralgia parest\u00e9sica se alivia con el bloqueo nervioso del ","numero":"Pregunta 162 ","Option":" Nervio trig\u00e9mino ","Feedback":"La meralgia parest\u00e9sica depende del territorio sensitivo del nervio femoro-cut\u00e1neo  lateral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":162,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" La meralgia parest\u00e9sica se alivia con el bloqueo nervioso del ","numero":"Pregunta 163 ","Option":" Nervio femoro-cut\u00e1neo lateral ","Feedback":"La meralgia parest\u00e9sica depende del territorio sensitivo del nervio femoro-cut\u00e1neo  lateral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":163,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" La meralgia parest\u00e9sica se alivia con el bloqueo nervioso del ","numero":"Pregunta 164 ","Option":" Nervio simp\u00e1tico lumbar ","Feedback":"La meralgia parest\u00e9sica depende del territorio sensitivo del nervio femoro-cut\u00e1neo  lateral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":164,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" La meralgia parest\u00e9sica se alivia con el bloqueo nervioso del ","numero":"Pregunta 165 ","Option":" Nervio femoral ","Feedback":"La meralgia parest\u00e9sica depende del territorio sensitivo del nervio femoro-cut\u00e1neo  lateral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":165,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" Efectos colaterales de la analgesia epidural con opioides incluyen ","numero":"Pregunta 166 ","Option":" Prurito ","Feedback":"Uno de sus efectos secundarios son los picores. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":166,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" Efectos colaterales de la analgesia epidural con opioides incluyen ","numero":"Pregunta 167 ","Option":" Hipotensi\u00f3n ","Feedback":"Los opioides epidurales son hemodin\u00e1micamente bastante estables por lo que no suelen  producir hipotensi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":167,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" Efectos colaterales de la analgesia epidural con opioides incluyen ","numero":"Pregunta 168 ","Option":" Hipoventilaci\u00f3n ","Feedback":"Uno de sus efectos secundarios es la hipoventilaci\u00f3n pudiendo llegar incluso a la apnea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":168,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" Efectos colaterales de la analgesia epidural con opioides incluyen ","numero":"Pregunta 169 ","Option":" Sedaci\u00f3n ","Feedback":"Uno de sus efectos secundarios es la sedaci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":169,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" Efectos colaterales de la analgesia epidural con opioides incluyen ","numero":"Pregunta 170 ","Option":" Retenci\u00f3n urinaria ","Feedback":"Pueden producir retenci\u00f3n urinaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":170,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" Factores que influyen en el nivel del bloqueo espinal incluyen ","numero":"Pregunta 171 ","Option":" La gravedad espec\u00edfica de la soluci\u00f3n anest\u00e9sica ","Feedback":"Los factores de los que depende el bloqueo espinal son:  a)  Baricidad: Densidad de la soluci\u00f3n anest\u00e9sica del anest\u00e9sico local y gravedad. La ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":171,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Factores que influyen en el nivel del bloqueo espinal incluyen ","numero":"Pregunta 172 ","Option":" El volumen de la soluci\u00f3n anest\u00e9sica ","Feedback":"Es uno de los factores de los que depende la anestesia intradural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":172,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Factores que influyen en el nivel del bloqueo espinal incluyen ","numero":"Pregunta 173 ","Option":" La dosis del anest\u00e9sico local ","Feedback":"Es uno de los factores de los que depende la anestesia intradural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":173,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Factores que influyen en el nivel del bloqueo espinal incluyen ","numero":"Pregunta 174 ","Option":" La edad del paciente ","Feedback":"Es uno de los factores de los que depende la anestesia intradural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":174,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Factores que influyen en el nivel del bloqueo espinal incluyen ","numero":"Pregunta 175 ","Option":" La posici\u00f3n del enfermo ","Feedback":"Es uno de los factores de los que depende la anestesia intradural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":175,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Causas probables de coagulopat\u00eda en un enfermo con sepsis despu\u00e9s de una  resecci\u00f3n de colon incluyen ","numero":"Pregunta 176 ","Option":" Deficiencia de vitamina K ","Feedback":"La vitamina K favorece la formaci\u00f3n de factores de la coagulaci\u00f3n vitamina K  dependientes pero no es la causa de la coagulopat\u00eda en sepsis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":176,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Causas probables de coagulopat\u00eda en un enfermo con sepsis despu\u00e9s de una  resecci\u00f3n de colon incluyen ","numero":"Pregunta 177 ","Option":" Lesi\u00f3n hep\u00e1tica debida al halotano ","Feedback":"La coagulopat\u00eda por sepsis no se asocia a la hepatopat\u00eda por uso de halotano. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":177,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Causas probables de coagulopat\u00eda en un enfermo con sepsis despu\u00e9s de una  resecci\u00f3n de colon incluyen ","numero":"Pregunta 178 ","Option":" Coagulaci\u00f3n intravascular diseminada ","Feedback":"En sepsis puede haber una CID ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":178,"new":36.0,"Res":true},{"Question":" Causas probables de coagulopat\u00eda en un enfermo con sepsis despu\u00e9s de una  resecci\u00f3n de colon incluyen ","numero":"Pregunta 179 ","Option":" Enfermedad de Von Willebrand no diagnosticada ","Feedback":"No es la causa de coagulopat\u00eda por sepsis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":179,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Causas probables de coagulopat\u00eda en un enfermo con sepsis despu\u00e9s de una  resecci\u00f3n de colon incluyen ","numero":"Pregunta 180 ","Option":" Administraci\u00f3n de dosis bajas de heparina subcut\u00e1nea ","Feedback":"En sepsis con coagulopat\u00eda no se suele administrar heparina subcut\u00e1nea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":180,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" La disminuci\u00f3n del gasto card\u00edaco que acompa\u00f1a al tratamiento con presi\u00f3n  positiva telerespiratoria (PEEP) elevada es debida a ","numero":"Pregunta 181 ","Option":" Disminuci\u00f3n del retorno venoso al coraz\u00f3n derecho ","Feedback":"Es uno de los mecanismos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":181,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" La disminuci\u00f3n del gasto card\u00edaco que acompa\u00f1a al tratamiento con presi\u00f3n  positiva telerespiratoria (PEEP) elevada es debida a ","numero":"Pregunta 182 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la funci\u00f3n del ventriculo izquierdo por desplazamiento del tabique ","Feedback":"La PEEP aumenta la presi\u00f3n en arteria pulmonar y en determinadas circunstancias  podr\u00eda aumentar la presi\u00f3n en ventr\u00edculo derecho que desplazar\u00eda el tabique ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":182,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" La disminuci\u00f3n del gasto card\u00edaco que acompa\u00f1a al tratamiento con presi\u00f3n  positiva telerespiratoria (PEEP) elevada es debida a ","numero":"Pregunta 183 ","Option":" Aumento de la postcarga del ventr\u00edculo derecho ","Feedback":"La PEEP aumenta la presi\u00f3n en arteria pulmonar y en determinadas circunstancias  podr\u00eda aumentar la presi\u00f3n en ventr\u00edculo derecho. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":183,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" La disminuci\u00f3n del gasto card\u00edaco que acompa\u00f1a al tratamiento con presi\u00f3n  positiva telerespiratoria (PEEP) elevada es debida a ","numero":"Pregunta 184 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la frecuencia card\u00edaca ","Feedback":"El aumento de presi\u00f3n en ventr\u00edculo derecho a consecuencia de la PEEP no tiene por  qu\u00e9 producir disminuci\u00f3n de la frecuencia cardiaca. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":184,"new":37.0,"Res":false},{"Question":" La disminuci\u00f3n del gasto card\u00edaco que acompa\u00f1a al tratamiento con presi\u00f3n  positiva telerespiratoria (PEEP) elevada es debida a ","numero":"Pregunta 185 ","Option":" Retenci\u00f3n del anh\u00eddrido carb\u00f3nico ","Feedback":"El hecho de que aumente la presi\u00f3n al final de la espiraci\u00f3n no significa que deba  retenerse CO2 pues este depender\u00e1 del volumen minuto ventilatorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":185,"new":37.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva espiratoria final (PEEP) disminuye ","numero":"Pregunta 186 ","Option":" Volumen sangu\u00edneo intrator\u00e1cico ","Feedback":"La PEEP aumenta la presi\u00f3n en v\u00eda a\u00e9rea y disminuye el retorno venoso por lo que  disminuye el volumen intrator\u00e1cico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":186,"new":38.0,"Res":true},{"Question":" La presi\u00f3n positiva espiratoria final (PEEP) disminuye ","numero":"Pregunta 187 ","Option":" PaCO  ","Feedback":"La PEEP no tiene el efecto de lavado de CO2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":187,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva espiratoria final (PEEP) disminuye ","numero":"Pregunta 188 ","Option":" Capacidad residual funcional ","Feedback":"La PEEP puede ventilar alveolos que se encontraban colapsados y de esa forma puede  aumentar la CFR. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":188,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva espiratoria final (PEEP) disminuye ","numero":"Pregunta 189 ","Option":" Presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"La PEEP al disminuir el retorno venoso puede aumentar la presi\u00f3n intracraneal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":189,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva espiratoria final (PEEP) disminuye ","numero":"Pregunta 190 ","Option":" Presi\u00f3n cu\u00f1a del capilar pulmonar ","Feedback":"La PEEP puede desplazar en determinadas circunstancias el tabique interventricular a la izquierda  con lo que puede suponer un aumento de la presi\u00f3n en cu\u00f1a. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":190,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" Una disminuci\u00f3n de la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno de la sangre venosa mixta  generalmente es debida a ","numero":"Pregunta 191 ","Option":" Disminuci\u00f3n del gasto card\u00edaco ","Feedback":"Es una de las razones de por las que puede disminuir la saturaci\u00f3n venosa mixta de O2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":191,"new":39.0,"Res":true},{"Question":" Una disminuci\u00f3n de la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno de la sangre venosa mixta  generalmente es debida a ","numero":"Pregunta 192 ","Option":" Disminuci\u00f3n del consumo metab\u00f3lico ","Feedback":"La disminuci\u00f3n del consumo metab\u00f3lico deber\u00eda aumentar la saturaci\u00f3n venosa mixta  de O2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":192,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Una disminuci\u00f3n de la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno de la sangre venosa mixta  generalmente es debida a ","numero":"Pregunta 193 ","Option":" Aumento de la presi\u00f3n arteria pulmonar ","Feedback":"El aumento en la presi\u00f3n de arteria pulmonar no disminuye la saturaci\u00f3n venosa mixta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":193,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Una disminuci\u00f3n de la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno de la sangre venosa mixta  generalmente es debida a ","numero":"Pregunta 194 ","Option":" Un cortocircuito izquierda-derecha ","Feedback":"El cortocircuito izquierda derecha hace que la sangre oxigenada pase a la parte derecha  del coraz\u00f3n y que con eso la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno en la arteria pulmonar aumente y ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":194,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Una disminuci\u00f3n de la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno de la sangre venosa mixta  generalmente es debida a ","numero":"Pregunta 195 ","Option":" Disminuci\u00f3n del contenido arterial de ox\u00edgeno ","Feedback":"Es una de las razones de por las que puede disminuir la saturaci\u00f3n venosa mixta de O2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":195,"new":39.0,"Res":true},{"Question":" Causas posibles de soplos sist\u00f3licos y diast\u00f3licos de comienzo brusco en un  paciente con endocarditis infecciosa incluyen ","numero":"Pregunta 196 ","Option":" Embolismo pulmonar ","Feedback":"Los soplos por endocarditis infecciosa de aparici\u00f3n brusca son debidos a las alteraciones  que la endocarditis provoca en las v\u00e1lvulas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":196,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" Causas posibles de soplos sist\u00f3licos y diast\u00f3licos de comienzo brusco en un  paciente con endocarditis infecciosa incluyen ","numero":"Pregunta 197 ","Option":" Infarto inferior de miocardio ","Feedback":"Los soplos por endocarditis infecciosa de aparici\u00f3n brusca son debidos a las alteraciones  que la endocarditis provoca en las v\u00e1lvulas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":197,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" Causas posibles de soplos sist\u00f3licos y diast\u00f3licos de comienzo brusco en un  paciente con endocarditis infecciosa incluyen ","numero":"Pregunta 198 ","Option":" Prolapso de la v\u00e1lvula mitral ","Feedback":"Los soplos por endocarditis infecciosa de aparici\u00f3n brusca son debidos a las alteraciones  que la endocarditis provoca en las v\u00e1lvulas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":198,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Causas posibles de soplos sist\u00f3licos y diast\u00f3licos de comienzo brusco en un  paciente con endocarditis infecciosa incluyen ","numero":"Pregunta 199 ","Option":" Rotura de la v\u00e1lvula a\u00f3rtica ","Feedback":"Los soplos por endocarditis infecciosa de aparici\u00f3n brusca son debidos a las alteraciones  que la endocarditis provoca en las v\u00e1lvulas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":199,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Causas posibles de soplos sist\u00f3licos y diast\u00f3licos de comienzo brusco en un  paciente con endocarditis infecciosa incluyen ","numero":"Pregunta 200 ","Option":" Aneurisma disecante de aorta ","Feedback":"Los soplos por endocarditis infecciosa de aparici\u00f3n brusca son debidos a las alteraciones  que la endocarditis provoca en las v\u00e1lvulas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":200,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" Una osmolalidad urinaria elevada se asocia con ","numero":"Pregunta 201 ","Option":" Diabetes ins\u00edpida ","Feedback":"La diabetes ins\u00edpida cuenta con una osmollridad urinaria disminuida. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":201,"new":41.0,"Res":false},{"Question":" Una osmolalidad urinaria elevada se asocia con ","numero":"Pregunta 202 ","Option":" Alteraci\u00f3n de la funci\u00f3n renal ","Feedback":"En condiciones de deshidrataci\u00f3n se puede producir un exceso de ADH que genere un  aumento de la osmolalidad urinaria sin necesidad de alteraciones en la funci\u00f3n renal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":202,"new":41.0,"Res":false},{"Question":" Una osmolalidad urinaria elevada se asocia con ","numero":"Pregunta 203 ","Option":" Administraci\u00f3n de manitol ","Feedback":"En la poliuria que se establece con el manitol no hay hipoosmolaridad urinaria a diferencia de lo que  ocurre en la diabetes ins\u00edpida o en la ingesta excesiva de l\u00edquidos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":203,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" Una osmolalidad urinaria elevada se asocia con ","numero":"Pregunta 204 ","Option":" Cetoacidosis diab\u00e9tica ","Feedback":"Como acidosis metab\u00f3lica que es cuenta con natriuresis con descenso del volumen con  aumenta de la osmolalidad urinaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":204,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" Una osmolalidad urinaria elevada se asocia con ","numero":"Pregunta 205 ","Option":" Deshidrataci\u00f3n ","Feedback":"En deshidrataci\u00f3n el organismo produce ADH para retener l\u00edquido con lo que la orina es  de poco volumen y muy concentrada, tiene una elevada osmolalidad. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":205,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos sedantes adecuados para usar en la unidad de cuidados intensivos  incluyen la infusi\u00f3n de ","numero":"Pregunta 206 ","Option":" Propofol ","Feedback":"Es uno de los f\u00e1rmacos utilizados para sedaci\u00f3n en unidad de cuidados intensivos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":206,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos sedantes adecuados para usar en la unidad de cuidados intensivos  incluyen la infusi\u00f3n de ","numero":"Pregunta 207 ","Option":" Midazolam ","Feedback":"Es uno de los f\u00e1rmacos utilizados para sedaci\u00f3n en unidad de cuidados intensivos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":207,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos sedantes adecuados para usar en la unidad de cuidados intensivos  incluyen la infusi\u00f3n de ","numero":"Pregunta 208 ","Option":" Droperidol ","Feedback":"No suele utilizarse por su efecto sedante, en este caso se prefiere otra butirofenona como el  haloperidol en determinados tipos de pacientes en los que se prefieren evitar las benzodiacepinas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":208,"new":42.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos sedantes adecuados para usar en la unidad de cuidados intensivos  incluyen la infusi\u00f3n de ","numero":"Pregunta 209 ","Option":" Etomidato ","Feedback":"Es un f\u00e1rmaco utilizado en la inducci\u00f3n de anestesia general pero no se suele usar como  sedante en unidad de cuidados intensivos pues su administraci\u00f3n a grandes dosis y ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":209,"new":42.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos sedantes adecuados para usar en la unidad de cuidados intensivos  incluyen la infusi\u00f3n de ","numero":"Pregunta 210 ","Option":" Clonidina ","Feedback":"Es uno de los f\u00e1rmacos utilizados para sedaci\u00f3n en unidad de cuidados intensivos por su  poder sedante. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":210,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" Una PO  arterial baja con una PCO  alta se asocia con   2 2","numero":"Pregunta 211 ","Option":" Edema pulmonar ","Feedback":"Un edema pulmonar se puede asociar con PaO2 baja y PaCO2 alta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":211,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Una PO  arterial baja con una PCO  alta se asocia con   2 2","numero":"Pregunta 212 ","Option":" Obstrucci\u00f3n de la v\u00eda a\u00e9rea superior ","Feedback":"La obstrucci\u00f3n de la v\u00eda a\u00e9rea superior puede disminuir la relaci\u00f3n ventilaci\u00f3n perfusi\u00f3n  y predisponer a una disminuci\u00f3n de la PaO2 con aumento de PaCO2, como por ej. ante ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":212,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Una PO  arterial baja con una PCO  alta se asocia con   2 2","numero":"Pregunta 213 ","Option":" Neumon\u00eda lobar ","Feedback":"Las neumon\u00edas tambi\u00e9n son cuadros que pueden ser compatibles con hipoxemias e  hipercapnias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":213,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Una PO  arterial baja con una PCO  alta se asocia con   2 2","numero":"Pregunta 214 ","Option":" Intoxicaci\u00f3n aguda por salicilatos ","Feedback":"La intoxicaci\u00f3n por salicilatos suele dar un cierto grado de hiperventilaci\u00f3n con lo que  la PaCO2 suele ser baja. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":214,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" Una PO  arterial baja con una PCO  alta se asocia con   2 2","numero":"Pregunta 215 ","Option":" Ejercicio en altitud ","Feedback":"El ejercicio en altitud suele contar con un cierto grado de hiperventilaci\u00f3n con  lo que  habitualmente no hay hipercapnia sino hipocapnia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":215,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" En la insuficiencia hep\u00e1tica aguda ","numero":"Pregunta 216 ","Option":" El tiempo de protombina es normal ","Feedback":"En una insuficiencia hep\u00e1tica aguda suele haber un cierto grado de coagulopat\u00eda con lo  que el tiempo de protrombina suele estar alterado, de hecho es uno de los criterios del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":216,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" En la insuficiencia hep\u00e1tica aguda ","numero":"Pregunta 217 ","Option":" La fosfatasa alcalina s\u00e9rica puede ser normal ","Feedback":"La fosfatasa alcalina puede ser normal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":217,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" En la insuficiencia hep\u00e1tica aguda ","numero":"Pregunta 218 ","Option":" La alb\u00famina s\u00e9rica es a menudo inferior a 10 g\/L ","Feedback":"Los valores normales de alb\u00famina s\u00e9rica son de 3,4 a 5,4 g\/dl. Bien es cierto que en  fallo hep\u00e1tico agudo suele haber unos bajos niveles de alb\u00famina pero habitualmente ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":218,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" En la insuficiencia hep\u00e1tica aguda ","numero":"Pregunta 219 ","Option":" La pulsioximetr\u00eda es poco fiable en presencia de ictericia ","Feedback":"Un cierto grado de ictericia no deber\u00eda modificar la medici\u00f3n de la pulsioximetr\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":219,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" En la insuficiencia hep\u00e1tica aguda ","numero":"Pregunta 220 ","Option":" La LDH s\u00e9rica es un \u00edndice sensible de da\u00f1o hepatocelular ","Feedback":"La lactato deshidrogenasa (o tambi\u00e9n llamada \"deshidrogenasa del \u00e1cido l\u00e1ctico\"  (LDH)) es una enzima que se encuentra en pr\u00e1cticamente todos los tejidos del cuerpo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":220,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" La excreci\u00f3n urinaria de creatinina depende de ","numero":"Pregunta 221 ","Option":" Ingesta de prote\u00ednas ","Feedback":"La depuraci\u00f3n de creatinina se reduce con: Insuficiencia renal cr\u00f3nica o aguda  (insuficiencia renal) Trastornos de las v\u00edas urinarias (c\u00e1lculos, malformaciones, o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":221,"new":45.0,"Res":false},{"Question":" La excreci\u00f3n urinaria de creatinina depende de ","numero":"Pregunta 222 ","Option":" Volumen urinario ","Feedback":"La depuraci\u00f3n de creatinina se reduce con: Insuficiencia renal cr\u00f3nica o aguda  (insuficiencia renal) Trastornos de las v\u00edas urinarias (c\u00e1lculos, malformaciones, o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":222,"new":45.0,"Res":false},{"Question":" La excreci\u00f3n urinaria de creatinina depende de ","numero":"Pregunta 223 ","Option":" Tasa de filtraci\u00f3n glomerular ","Feedback":"La depuraci\u00f3n de creatinina se reduce con: Insuficiencia renal cr\u00f3nica o aguda  (insuficiencia renal) Trastornos de las v\u00edas urinarias (c\u00e1lculos, malformaciones, o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":223,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" La excreci\u00f3n urinaria de creatinina depende de ","numero":"Pregunta 224 ","Option":" Catabolismo ","Feedback":"La depuraci\u00f3n de creatinina se reduce con: Insuficiencia renal cr\u00f3nica o aguda  (insuficiencia renal) Trastornos de las v\u00edas urinarias (c\u00e1lculos, malformaciones, o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":224,"new":45.0,"Res":false},{"Question":" La excreci\u00f3n urinaria de creatinina depende de ","numero":"Pregunta 225 ","Option":" Masa muscular del individuo ","Feedback":"La depuraci\u00f3n de creatinina se reduce con: Insuficiencia renal cr\u00f3nica o aguda  (insuficiencia renal) Trastornos de las v\u00edas urinarias (c\u00e1lculos, malformaciones, o ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":225,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Causas probables de hipotensi\u00f3n profunda al comienzo de la ventilaci\u00f3n  artificial de un enfermo con traumatismo m\u00faltiple incluyen ","numero":"Pregunta 226 ","Option":" Neumot\u00f3rax a tensi\u00f3n ","Feedback":"Es una posible causa de hipotensi\u00f3n profunda en traumatismo m\u00faltiple. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":226,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" Causas probables de hipotensi\u00f3n profunda al comienzo de la ventilaci\u00f3n  artificial de un enfermo con traumatismo m\u00faltiple incluyen ","numero":"Pregunta 227 ","Option":" Hipovolemia ","Feedback":"Es una posible causa de hipotensi\u00f3n profunda en traumatismo m\u00faltiple. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":227,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" Causas probables de hipotensi\u00f3n profunda al comienzo de la ventilaci\u00f3n  artificial de un enfermo con traumatismo m\u00faltiple incluyen ","numero":"Pregunta 228 ","Option":" Taponamiento card\u00edaco ","Feedback":"En un taponamiento cardiaco la ventilaci\u00f3n artificial generar\u00e1 a\u00fan mas inestabilidad por  entre otras cosas, disminuci\u00f3n del retorno venoso. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":228,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" Causas probables de hipotensi\u00f3n profunda al comienzo de la ventilaci\u00f3n  artificial de un enfermo con traumatismo m\u00faltiple incluyen ","numero":"Pregunta 229 ","Option":" Embolismo graso ","Feedback":"El embolismo graso se puede producir por traumatismo m\u00faltiple y podr\u00eda ser una causa,  si fuera en cantidad suficiente, de hipotensi\u00f3n por lo que consideramos que esta ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":229,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" Causas probables de hipotensi\u00f3n profunda al comienzo de la ventilaci\u00f3n  artificial de un enfermo con traumatismo m\u00faltiple incluyen ","numero":"Pregunta 230 ","Option":" T\u00f3rax inestable ","Feedback":"El t\u00f3rax inestable tratado con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica no deber\u00eda ser una causa de  hipotensi\u00f3n profunda y  tras traumatismo m\u00faltiple salvo que se asocien otras patolog\u00edas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":230,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" Signos f\u00edsicos caracter\u00edsticos de embolismo pulmonar agudo incluyen ","numero":"Pregunta 231 ","Option":" Disnea ","Feedback":"Es un posible signo de embolismo pulmonar agudo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":231,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Signos f\u00edsicos caracter\u00edsticos de embolismo pulmonar agudo incluyen ","numero":"Pregunta 232 ","Option":" Onda \"a\" gigante en la curva de la presi\u00f3n venosa central ","Feedback":"Es un posible signo de embolismo pulmonar agudo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":232,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Signos f\u00edsicos caracter\u00edsticos de embolismo pulmonar agudo incluyen ","numero":"Pregunta 233 ","Option":" Hipertensi\u00f3n arterial sist\u00f3lica ","Feedback":"Un signo caracter\u00edstico es la hipotensi\u00f3n no la hipertensi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":233,"new":47.0,"Res":false},{"Question":" Signos f\u00edsicos caracter\u00edsticos de embolismo pulmonar agudo incluyen ","numero":"Pregunta 234 ","Option":" Cianosis ","Feedback":"Es un posible signo de embolismo pulmonar agudo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":234,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Signos f\u00edsicos caracter\u00edsticos de embolismo pulmonar agudo incluyen ","numero":"Pregunta 235 ","Option":" Taquicardia ","Feedback":"Es un posible signo de embolismo pulmonar agudo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":235,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" La enfermedad descomprensiva ","numero":"Pregunta 236 ","Option":" Se asocia con necrosis avascular del hueso ","Feedback":"Hay muchas causas de la necrosis avascular como el alcoholismo, el uso de esteroides  excesivos, traumatismos, enfermedad de Caisson mensaje (enfermedad descompresiva), ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":236,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" La enfermedad descomprensiva ","numero":"Pregunta 237 ","Option":" Es debida a un d\u00e9ficit de ox\u00edgeno alveolar ","Feedback":"Conforme el buceador desciende a las profundidades aumenta la presi\u00f3n de su gas  alveolar y por tanto tambi\u00e9n la presi\u00f3n parcial del nitr\u00f3- geno alveolar, si esta aumenta ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":237,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" La enfermedad descomprensiva ","numero":"Pregunta 238 ","Option":" Se cura respirando una mezcla de ox\u00edgeno y helio a presi\u00f3n atmosf\u00e9rica ","Feedback":"Su tratamiento es la c\u00e1mara hiperb\u00e1rica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":238,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" La enfermedad descomprensiva ","numero":"Pregunta 239 ","Option":" Los s\u00edntomas pueden ocurrir cuatro horas despu\u00e9s del descenso inicial de la presi\u00f3n ","Feedback":"Los s\u00edntomas pueden aparecer tiempo despu\u00e9s de iniciar el descenso en la presi\u00f3n de los  gases. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":239,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" La enfermedad descomprensiva ","numero":"Pregunta 240 ","Option":" Se evita si se incluye nitr\u00f3geno en la mezcla del gas inspirado ","Feedback":"Se evita con descensos lentos desde profundidades importantes y limitando la  profundidad a la que se bucea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":240,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con ","numero":"Pregunta 241 ","Option":" Hemorragia retroperitoneal ","Feedback":"Las pancreatitis se asocian con episodios de sangrado ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":241,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con ","numero":"Pregunta 242 ","Option":" Tetania ","Feedback":"La pancreatitis se asocia con hipocalcemia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":242,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con ","numero":"Pregunta 243 ","Option":" Derrames pleurales ","Feedback":"El derrame pleural en un 15% es la alteraci\u00f3n radiol\u00f3gica mas frecuente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":243,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con ","numero":"Pregunta 244 ","Option":" Distensi\u00f3n g\u00e1strica ","Feedback":"En la exploraci\u00f3n abdominal hay distensi\u00f3n y dolor en grado variable , contractura  muscular, y disminuci\u00f3n de los ruidos intestinales y falta de emisi\u00f3n de heces. Puede ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":244,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con ","numero":"Pregunta 245 ","Option":" Hiperglucemia ","Feedback":"Uno de los signos pron\u00f3sticos tempranos de la pancreatitis aguda es la glucemia>200  mg\/dl. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":245,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos adecuados para el tratamiento del broncoespasmo agudo incluyen ","numero":"Pregunta 246 ","Option":" Salbutamol ","Feedback":"Es un f\u00e1rmaco que se puede utilizar en el momento agudo del broncoespasmo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":246,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos adecuados para el tratamiento del broncoespasmo agudo incluyen ","numero":"Pregunta 247 ","Option":" Ketamina ","Feedback":"Es un f\u00e1rmaco que se puede utilizar en el momento agudo del broncoespasmo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":247,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos adecuados para el tratamiento del broncoespasmo agudo incluyen ","numero":"Pregunta 248 ","Option":" Adrenalina ","Feedback":"Es un f\u00e1rmaco que se puede utilizar en el momento agudo del broncoespasmo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":248,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos adecuados para el tratamiento del broncoespasmo agudo incluyen ","numero":"Pregunta 249 ","Option":" Comoglicato s\u00f3dico ","Feedback":"No es un f\u00e1rmaco que se utilice para un broncoespasmo agudo sino como tratamiento  cr\u00f3nico de pacientes que pueden desencadenar broncoespasmo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":249,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos adecuados para el tratamiento del broncoespasmo agudo incluyen ","numero":"Pregunta 250 ","Option":" Atropina ","Feedback":"Aunque la atropina tiene un claro efecto broncodilatador, no se prefiere en el  broncoespasmo agudo para que sus efectos cardiovasculares no se sumen a los efectos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":250,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Factores correlacionados con aumento del P(A-a)O  despu\u00e9s de cirug\u00eda de la  2 obesidad m\u00f3rbida, incluyen ","numero":"Pregunta 251 ","Option":" Localizaci\u00f3n de la incisi\u00f3n ","Feedback":"Todos estos factores pueden aumentar la P(A-a)O2 tras una cirug\u00eda de obesidad  m\u00f3rbida. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":251,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" Factores correlacionados con aumento del P(A-a)O  despu\u00e9s de cirug\u00eda de la  2 obesidad m\u00f3rbida, incluyen ","numero":"Pregunta 252 ","Option":" Tipo de incisi\u00f3n ","Feedback":"Todos estos factores pueden aumentar la P(A-a)O2 tras una cirug\u00eda de obesidad  m\u00f3rbida. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":252,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" Factores correlacionados con aumento del P(A-a)O  despu\u00e9s de cirug\u00eda de la  2 obesidad m\u00f3rbida, incluyen ","numero":"Pregunta 253 ","Option":" Relaci\u00f3n peso\/altura ","Feedback":"Todos estos factores pueden aumentar la P(A-a)O2 tras una cirug\u00eda de obesidad  m\u00f3rbida. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":253,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" Factores correlacionados con aumento del P(A-a)O  despu\u00e9s de cirug\u00eda de la  2 obesidad m\u00f3rbida, incluyen ","numero":"Pregunta 254 ","Option":" Localizaci\u00f3n del exceso de grasa corporal ","Feedback":"Todos estos factores pueden aumentar la P(A-a)O2 tras una cirug\u00eda de obesidad  m\u00f3rbida. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":254,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" Factores correlacionados con aumento del P(A-a)O  despu\u00e9s de cirug\u00eda de la  2 obesidad m\u00f3rbida, incluyen ","numero":"Pregunta 255 ","Option":" Par\u00e1lisis intraoperatoria y ventilaci\u00f3n artificial ","Feedback":"Todos estos factores pueden aumentar la P(A-a)O2 tras una cirug\u00eda de obesidad  m\u00f3rbida. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":255,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados con el semi-ahogado en agua dulce incluyen ","numero":"Pregunta 256 ","Option":" Atelectasias ","Feedback":"Es compatible con el ahogamiento en agua dulce. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":256,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados con el semi-ahogado en agua dulce incluyen ","numero":"Pregunta 257 ","Option":" Aumento de la complianza pulmonar ","Feedback":"Hay una disminuci\u00f3n de la complianza pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":257,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" Hallazgos asociados con el semi-ahogado en agua dulce incluyen ","numero":"Pregunta 258 ","Option":" P\u00e9rdida del surfactante pulmonar ","Feedback":"Acaba lavando el surfactante que ba\u00f1a los alveolos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":258,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados con el semi-ahogado en agua dulce incluyen ","numero":"Pregunta 259 ","Option":" Aumento de la mezcla venosa pulmonar ","Feedback":"Aumenta la mezcla venosa ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":259,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados con el semi-ahogado en agua dulce incluyen ","numero":"Pregunta 260 ","Option":" Hemolisis ","Feedback":"Puede llegar a producir hem\u00f3lisis ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":260,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" La barrera hemato-encef\u00e1lica ","numero":"Pregunta 261 ","Option":" Est\u00e1 formada por los villi aracnoideos ","Feedback":"La barrera hematoencef\u00e1lica es la pared que separa la sangre que llega al cerebro de  este, se trata de la pared de los vasos cerebrales. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":261,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" La barrera hemato-encef\u00e1lica ","numero":"Pregunta 262 ","Option":" Es menos permeable en el reci\u00e9n nacido ","Feedback":"En el reci\u00e9n nacido cuenta con una gran permeabilidad, raz\u00f3n por la que ante una  ictericia manifiesta puede aparecer el kernicterus ( cuadro debido al dep\u00f3sito de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":262,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" La barrera hemato-encef\u00e1lica ","numero":"Pregunta 263 ","Option":" Tiene libre permeabilidad a los iones bicarbonato ","Feedback":"El bicarbonato no atraviesa la BHE con facilidad por lo que la forma de modificar el pH  del LCR es a trav\u00e9s del paso de CO2 a trav\u00e9s de la BHE. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":263,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" La barrera hemato-encef\u00e1lica ","numero":"Pregunta 264 ","Option":" No permite el libre paso de los aniones org\u00e1nicos ","Feedback":"\u00c9sta pr\u00e1cticamente no tiene poros (c\u00e9lulas endoteliales muy juntas) por lo que se  dificulta el paso de mol\u00e9culas grandes, mol\u00e9culas ionizadas y mol\u00e9culas unidas a ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":264,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" La barrera hemato-encef\u00e1lica ","numero":"Pregunta 265 ","Option":" Tiene unas caracter\u00edsticas funcionales similares a una membrana celular ","Feedback":"La barrera hematoencef\u00e1lica es la pared que separa la sangre que llega al cerebro de  este, se trata de la pared de los vasos cerebrales. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":265,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" Los neonatos con s\u00edndrome de distr\u00e9s respiratorio tienen ","numero":"Pregunta 266 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la perfusi\u00f3n alveolar ","Feedback":"Pueden tener un cierto efecto de aumento de espacio muerto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":266,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Los neonatos con s\u00edndrome de distr\u00e9s respiratorio tienen ","numero":"Pregunta 267 ","Option":" Shunts izquierdo-derecho card\u00edacos ","Feedback":"En realidad habr\u00eda mas un efecto de shunt derecho-izquierdo que izquierdo-derecho. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":267,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" Los neonatos con s\u00edndrome de distr\u00e9s respiratorio tienen ","numero":"Pregunta 268 ","Option":" Aumento del trabajo respiratorio ","Feedback":"Existe un aumento del trabajo respiratorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":268,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Los neonatos con s\u00edndrome de distr\u00e9s respiratorio tienen ","numero":"Pregunta 269 ","Option":" Actividad normal del surfactante alveolar ","Feedback":"Suelen contar con un d\u00e9ficit de surfactante alveolar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":269,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" Los neonatos con s\u00edndrome de distr\u00e9s respiratorio tienen ","numero":"Pregunta 270 ","Option":" Alcalosis metab\u00f3lica ","Feedback":"Suele ser compatible con acidosis respiratoria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":270,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" Respecto al sistema respiratorio del neonato ","numero":"Pregunta 271 ","Option":" La parte m\u00e1s estrecha de la v\u00eda a\u00e9rea est\u00e1 debajo de la glotis ","Feedback":"La parte m\u00e1s estrecha de la v\u00eda a\u00e9rea en los ni\u00f1os es el cart\u00edlago cricoides, el \u00fanico  anillo completo de la tr\u00e1quea. No debemos emplear la apertura de las cuerdas vocales ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":271,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Respecto al sistema respiratorio del neonato ","numero":"Pregunta 272 ","Option":" La complianza t\u00f3raco-pulmonar es m\u00e1s alta que en el adulto ","Feedback":"La capacidad de producir mayor presi\u00f3n intrator\u00e1cica est\u00e1 reducida por el menor grado  de retracci\u00f3n costal y esternal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":272,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Respecto al sistema respiratorio del neonato ","numero":"Pregunta 273 ","Option":" Los bronquios principales dejan la traquea con \u00e1ngulos groseramente iguales ","Feedback":"Los bronquios nacen de la tr\u00e1quea con \u00e1ngulos similares. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":273,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Respecto al sistema respiratorio del neonato ","numero":"Pregunta 274 ","Option":" La glotis est\u00e1 m\u00e1s alta en el cuello que en el adulto ","Feedback":"Habitualmente la glotis tiene una situaci\u00f3n mas elevada en el cuello del neonato que en  el del adulto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":274,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Respecto al sistema respiratorio del neonato ","numero":"Pregunta 275 ","Option":" La inspiraci\u00f3n es principalmente diafragm\u00e1tica ","Feedback":"El principal m\u00fasculo inspiratorio es el diafragma. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":275,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento inmediato de un ni\u00f1o asm\u00e1tico tratado sin \u00e9xito con adrenalina,  que comienza con hipoxia, hipercarpnia, confusi\u00f3n y acidosis incluye ","numero":"Pregunta 276 ","Option":" Administraci\u00f3n de bicarbonato s\u00f3dico ","Feedback":"Llegados a este punto, si la adrenalina no consigue revertir el broncoespasmo  deber\u00edamos plantearnos la intubaci\u00f3n con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":276,"new":56.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento inmediato de un ni\u00f1o asm\u00e1tico tratado sin \u00e9xito con adrenalina,  que comienza con hipoxia, hipercarpnia, confusi\u00f3n y acidosis incluye ","numero":"Pregunta 277 ","Option":" Diacepam intravenoso ","Feedback":"Llegados a este punto, si la adrenalina no consigue revertir el broncoespasmo  deber\u00edamos plantearnos la intubaci\u00f3n con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":277,"new":56.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento inmediato de un ni\u00f1o asm\u00e1tico tratado sin \u00e9xito con adrenalina,  que comienza con hipoxia, hipercarpnia, confusi\u00f3n y acidosis incluye ","numero":"Pregunta 278 ","Option":" Infusi\u00f3n de aminofilina ","Feedback":"Llegados a este punto, si la adrenalina no consigue revertir el broncoespasmo  deber\u00edamos plantearnos la intubaci\u00f3n con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":278,"new":56.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento inmediato de un ni\u00f1o asm\u00e1tico tratado sin \u00e9xito con adrenalina,  que comienza con hipoxia, hipercarpnia, confusi\u00f3n y acidosis incluye ","numero":"Pregunta 279 ","Option":" Intubaci\u00f3n y ventilaci\u00f3n ","Feedback":"Llegados a este punto, si la adrenalina no consigue revertir el broncoespasmo  deber\u00edamos plantearnos la intubaci\u00f3n con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":279,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento inmediato de un ni\u00f1o asm\u00e1tico tratado sin \u00e9xito con adrenalina,  que comienza con hipoxia, hipercarpnia, confusi\u00f3n y acidosis incluye ","numero":"Pregunta 280 ","Option":" Salbutamol nebulizado ","Feedback":"Llegados a este punto, si la adrenalina no consigue revertir el broncoespasmo  deber\u00edamos plantearnos la intubaci\u00f3n con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":280,"new":56.0,"Res":false},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 281 ","Option":" Alcalosis metab\u00f3lica ","Feedback":"El v\u00f3mito es de car\u00e1cter \u00e1cido debido al \u00e1cido clorh\u00eddrico del jugo g\u00e1strico, poco a poco  se desarrolla una alcalosis metab\u00f3lica por el d\u00e9ficit de \u00e1cidos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":281,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 282 ","Option":" Hipopotasemia ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":282,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 283 ","Option":" Deshidrataci\u00f3n ","Feedback":"Cierto. Normalmente la desnutrici\u00f3n es m\u00e1s grave que la deshidrataci\u00f3n ya que se  absorbe agua por parte del est\u00f3mago. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":283,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 284 ","Option":" Un descenso de la osmolalidad plasm\u00e1tica ","Feedback":"La p\u00e9rdida de sodio y agua produce deshidrataci\u00f3n con disminuci\u00f3n del volumen de los  l\u00edquidos extracelulares, con hipovolemia, hemoconcentraci\u00f3n y aumento de la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":284,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 285 ","Option":" Anemia ","Feedback":"La combinaci\u00f3n de estenosis y edema de la mucosa causa un retardo en el vaciado  g\u00e1strico, dilataci\u00f3n, regurgitaci\u00f3n y v\u00f3mito en proyectil no bilioso. La persistencia de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":285,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 286 ","Option":" Hipotensi\u00f3n arterial ","Feedback":"Si es de considerable magnitud puede tener como repercusi\u00f3n un descenso del gasto  cardiaco y con ello de la tensi\u00f3n arterial. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":286,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 287 ","Option":" Un descenso en la concentraci\u00f3n endtidal de CO2 ","Feedback":"Cierto. Puede dar lugar a aumento de espacio muerto y por tanto puede no eliminarse el  CO2 de la sangre disminuyendo el EtCO2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":287,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 288 ","Option":" Arritmias card\u00edacas ","Feedback":"Es una de las posibilidades ante el aumento de la postcarga del ventr\u00edculo derecho y la  d\u00e9ficit de precarga del izquierdo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":288,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 289 ","Option":" Descenso de las presiones vasculares pulmonares ","Feedback":"Habitualmente hay un aumento de las presiones vasculares pulmonares. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":289,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 290 ","Option":" Descenso de la presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"Suele haber un aumento de la PIC por d\u00e9ficit del retorno venoso al coraz\u00f3n al aumentar  la PVC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":290,"new":58.0,"Res":false},{"Question":"En la oliguria pre-renal debida a una baja perfusi\u00f3n renal ","numero":"Pregunta 291 ","Option":" La concentraci\u00f3n de sodio urinario es mayor de 75 mmol\/1 ","Feedback":"Pruebas de funci\u00f3n renal  \u2022 Fracci\u00f3n de excreci\u00f3n de sodio: < 1 en prerrenal.  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":291,"new":59.0,"Res":false},{"Question":"En la oliguria pre-renal debida a una baja perfusi\u00f3n renal ","numero":"Pregunta 292 ","Option":" La densidad espec\u00edfica de orina es mayor de 1015 ","Feedback":"Pruebas de funci\u00f3n renal  \u2022 Fracci\u00f3n de excreci\u00f3n de sodio: < 1 en prerrenal.  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":292,"new":59.0,"Res":true},{"Question":"En la oliguria pre-renal debida a una baja perfusi\u00f3n renal ","numero":"Pregunta 293 ","Option":" La relaci\u00f3n de osmolalidad orina\/plasma es mayor de 1,8 ","Feedback":"Pruebas de funci\u00f3n renal  \u2022 Fracci\u00f3n de excreci\u00f3n de sodio: < 1 en prerrenal.  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":293,"new":59.0,"Res":true},{"Question":"En la oliguria pre-renal debida a una baja perfusi\u00f3n renal ","numero":"Pregunta 294 ","Option":" La relaci\u00f3n de urea orina\/plasma es mayor de 10 ","Feedback":"Pruebas de funci\u00f3n renal  \u2022 Fracci\u00f3n de excreci\u00f3n de sodio: < 1 en prerrenal.  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":294,"new":59.0,"Res":true},{"Question":"En la oliguria pre-renal debida a una baja perfusi\u00f3n renal ","numero":"Pregunta 295 ","Option":" La relaci\u00f3n de creatinina orina\/plasma es mayor de 30 ","Feedback":"Pruebas de funci\u00f3n renal  \u2022 Fracci\u00f3n de excreci\u00f3n de sodio: < 1 en prerrenal.  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":295,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 296 ","Option":" Embarazo ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":296,"new":60.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 297 ","Option":" Mixedema ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":297,"new":60.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 298 ","Option":" Acromegalia ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":298,"new":60.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 299 ","Option":" Espondilitis anquilopoy\u00e9tica ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":299,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 300 ","Option":" Artritis reumatoide ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":300,"new":60.0,"Res":true}]